[法律問題] 如果有警員同你講「隻揪呀」，然後你接受挑戰，咁法律上算係點？

假設有一警員同你講，『隻揪呀』！
然後，你接受挑戰，去同佢 1vs1 (隻揪 = 空手唔用武器；可以用波動拳等招式)
咁........ 我估法律上可以告兩人打架。但又可否告你襲警呢？
問題係，你接受挑戰，即係應對方要求而動武；假使你可被判襲警，咁個警員咪變成.......教唆他人襲警？？？
咁按理，呢個時候真係去隻揪，係咪會只犯左打架罪？

警訊會唔會拍返一集講解下？

打贏就襲警
打輸都係襲警

值得考究

都係個句，
法律面前，窮人含撚

市民行旺角 警察起勢扑

sorry, 我想比正批手殘禁錯。。。

你冇正面回應佢既訴求。

回應佢打狗會畀人叫虐畜

佢on 緊duty你千其咪撚打佢，其他時候咪無人知佢係警察

1. 第212章《侵害人身罪條例》36條(b)，「襲擊在正當執行職務的警務人員」罪， 即「襲擊、抗拒或故意阻撓在正當執行職務的任何警務人員或在協助該警務人員的人，最高可判監兩年。」（下簡稱212 36 B）

2. 第232章《警隊條例》63條，「任何人襲擊或抗拒執行職責的警務人員，或協助或煽惑任何人如此襲擊或抗拒，或在被要求協助該執行職責的人員時拒絕協助，或意圖妨礙或拖延達到公正的目的而提供虛假資料，以蓄意誤導或企圖誤導警務人員，循簡易程序定罪後，可處罰款$5000及監禁6個月。」（下簡稱232 36）

可以睇吓佢寫過咩

高汁！

咁樣睇，襲警 VS 煽惑任何人如此襲擊 個刑罰程度唔對等囉
即係隻揪後，打警員果個，會罰得比較重(因襲警)；而個警員因為只係 煽惑任何人如此襲擊，所以罰較輕。

唔........ 叫人出來隻揪個警員，好古惑呀！

打輸入醫院
打贏入警局

其實第2點第232章《警隊條例》63條好奇怪......... 中間呢句：
在被要求協助該執行職責的人員時拒絕協助
咁警員問我野，我唔回答，又算唔算犯左呢條？佢想搜我書包，我唔畀，又係咪犯左呢條先？？？

(我睇過連登好多post，知道係可拒絕既。但呢條條例卻又唔係咁講......)

無理由唔聽阿Sir話 但係要佢放撚低支炮先

葉問一有解答

更正！其實係唔能夠用以上兩條法例的！

問題係 (1)「襲擊在正當執行職務的警務人員」----由於隻揪不算正常執行職務，故此條襲警不適用。
(2) 任何人襲擊或抗拒執行職責的警務人員 ----由於隻揪不算執行職責，故此條同樣不適用

打贏開槍
打輸叫手足圍住你開槍

篇野個內容幾有參考價值！ (終於明白，示威者故意坐下，警方抬走，卻不能夠控告其阻差辦工之原因！)

果班youtuber咁撚鐘意乜尻challenge,今鋪搞番個聊狗隻抽challenge 啦，點擊一定過2m！

1